---
sidebar_position: 1
---

# Les notes

![](img/notes01.jpg#printscreen#droite#colonne)
Dans un cours, les résultats sont consultables pour l'onglet **"Notes"**.
:::info
**Usages pédagogiques possibles** : Le **carnet de notes** rassemble toutes les activités dans lesquelles une évaluation est possible, soit automatiquement (ex. Test), soit manuellement (ex. devoir). 
:::

:::danger Point de vigilance
 * Bien préciser aux élèves qu'une "note" de Moodle ne signifie pas nécessairement une note réelle qui figurera dans le relevé trimestriel. Il peut être préférable de parler de "score".
 * Il n'existe pas à ce jour de possibilité de transfert direct des résultats Moodle vers un outil de vie scolaire (ENT, Pronote…).
:::

## Le "rapport de l'évaluateur"

![](img/notes02.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**  **Les élèves sont classés par ordre alphabétique**
(par défaut, si vous avez plusieurs classes, les élèves sont tous mélangés).  
Pour accéder à des résultats individuels clique sur l'icône ![](img/notes03.jpg#icone) en face du nom de l'élève.

**2.** **Les activités sont triées par ordre de création.** Cliquez sur le nom de l'activité pour :

  * consulter les résultats détaillés à cette activité (par ex. les résultats détaillés aux questions d'un test) 
  * saisir les notes d'une activité (par ex. pour un devoir évalué manuellement) 

**3.** En bas de l'écran, **les moyennes**.

**4.** Dans la dernière colonne, le **total des résultats sur l'ensemble des activités évaluées**.

![](img/notes04.jpg#printscreen#droite#colonne)

Pour chaque activité : 

 * Il est possible de modifier ou de saisir directement une note. La note est affichée sur fond brun.
 * Dans ce cas, l'activité est "court-circuitée". L'engrenage permet d'affiner les réglages.
 * La loupe permet d'afficher le détail des tentatives et des réponses de l'élève.

## L'écran "Affichage simplifié"

L'écran "Affichage simplifié" est accessible de différentes façons :

 * Par le crayon dans le rapport de l'évaluateur
 * Par le menu déroulant en haut et à gauche de l'écran
![](img/notes05.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**  Sélectionnez l'**affichage par activité ou par élève**

**2.**	Sélectionnez l'**activité**

**3.** **Affichage des notes**

**4.** Il est possible de **saisir un Feedback** individuel directement dans cet écran.

**5.**	Il est possible de **modifier la note obtenue** dans l'activité.

![](img/notes06.jpg#printscreen#droite#colonne)

Affichage simplifié sur un élève :

## Pour l'élève : le "rapport du participant"

![](img/notes07.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** **Les activités sont triées par ordre de création des activités.** Pour chaque activité, la note ainsi qu'un pourcentage de réussite sont affichés.

**2.**	L'enseignant peut ajouter un **commentaire**.

**3.**	Le **total** reprend les pourcentages

NB : L'élève peut aussi afficher un écran récapitulatif des notes dans tous ses cours


## Filtrer le carnet de notes par classe ou par groupe

:::danger 
Il faut au préalable avoir constitué des groupesb(Voir dans la partie 3️⃣ Les utilisateurs).
:::

![](img/notes08.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Cliquez sur le menu "**Paramètres**"

**2.**	Dans la rubrique "**Groupes**" des paramètres du cours, sélectionnez pour le Mode de groupe : **Groupes séparés**  
Enregistrez et revenez au cours

➡️ Cliquez sur le menu "**Notes**"

**3.**	Dans le carnet de notes, un **menu déroulant permet un filtrage** des étudiants par groupe. 
![](img/notes09.jpg#printscreen#droite#colonne)

## Configurer le carnet de notes

➡️ Cliquez sur le menu "**Notes**"

![](img/notes10.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**	Cliquez sur l'onglet "**Réglages**"

**2.**	Organisez l'**ordre de vos activités**

**3.**	Si besoin, **modifiez les paramètres des notes** pour chaque activité (ex. "Note pour passer")

**4.**	Organisez vos notes en **Catégories** (surtout si votre cours contient de nombreuses activités)

**5.**	Cliquez sur le bouton "**Enregistrer**"

![](img/notes11.jpg#printscreen#droite#colonne)

## Exporter les notes

➡️ Cliquez sur le menu "**Notes**"

**1.**	Dans le menu déroulant à gauche, sélectionnez le menu "**Exporter**".![](img/notes12.jpg#printscreen#colonne)

![](img/notes13.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.**	Sélectionnez le **type d'export**

**3.**	Sélectionnez les **groupes**

**4.**	Sélectionnez les **activités**

**5.**	Cliquez sur le bouton **"Télécharger"**

